[
  {
    "question": "109. Ba công năng lớn của Bát chánh đạo là gì?",
    "choice1": "Nhận thức chính xác, tư duy hợp lý, hành trì thiện xảo.",
    "choice2": "Nói năng đúng đắn, hành nghề chân chánh, ba nghiệp thanh tịnh.",
    "choice3": "Cải thiện tự thân, cải thiện hoàn cảnh, chứng quả Bồ đề.",
    "choice4": "Siêng năng làm lành, ghi nhớ pháp tu, thiền định kiên cố.",
    "answer": "Cải thiện tự thân, cải thiện hoàn cảnh, chứng quả Bồ đề.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "110. Chánh nghiệp là gì?",
    "choice1": "Việc làm chân chánh.",
    "choice2": "Lời nói chân chánh.",
    "choice3": "Suy nghĩ chân chánh.",
    "choice4": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "answer": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "111. Giữ thân, miệng, ý không tạo nghiệp bất thiện, thuộc về gì?",
    "choice1": "Chánh kiến.",
    "choice2": "Chánh nghiệp.",
    "choice3": "Chánh tinh tấn.",
    "choice4": "Chánh mạng.",
    "answer": "Chánh nghiệp.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "112. Chánh mạng trong Bát chánh đạo có nghĩa là gì?",
    "choice1": "Hành động, việc làm lợi ích cho mình và người thân.",
    "choice2": "Sinh sống bằng nghề chân chính, đúng chánh pháp, lợi ích cho người và vật.",
    "choice3": "Hành động đúng pháp luật.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Sinh sống bằng nghề chân chính, đúng chánh pháp, lợi ích cho người và vật.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "113. Thực hành Bát chánh đạo có lợi ích gì?",
    "choice1": "Sống an vui hạnh phúc.",
    "choice2": "Thoát khỏi sanh tử luân hồi.",
    "choice3": "Dứt được một phần phiền não.",
    "choice4": "Thành tựu đạo nghiệp, chứng quả Niết bàn.",
    "answer": "Thành tựu đạo nghiệp, chứng quả Niết bàn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "114. Hành trì Bát chánh đạo, pháp nào tu đầu tiên?",
    "choice1": "Chánh tư duy.",
    "choice2": "Chánh tinh tấn.",
    "choice3": "Chánh tín.",
    "choice4": "Chánh kiến.",
    "answer": "Chánh kiến.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "115. Muốn đạt được sự nghiệp giác ngộ giải thoát an lạc, phải vun trồng sự nghiệp gì?",
    "choice1": "Có lý tưởng.",
    "choice2": "Chánh tư duy.",
    "choice3": "Chánh kiến.",
    "choice4": "Trí huệ.",
    "answer": "Trí huệ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "116. Lời nói chơn thật, hữu ích thuộc chi phần nào?",
    "choice1": "Chánh ngữ.",
    "choice2": "Chánh nghiệp.",
    "choice3": "Chánh mạng.",
    "choice4": "Chánh tinh tấn.",
    "answer": "Chánh ngữ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "117. Người luôn luôn làm việc lợi mình lợi người thuộc chi phần nào?",
    "choice1": "Chánh ngữ.",
    "choice2": "Chánh mạng.",
    "choice3": "Chánh nghiệp.",
    "choice4": "Chánh tuệ.",
    "answer": "Chánh nghiệp.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "118. Sống bằng nghề nghiệp lương thiện thuộc chi phần nào?",
    "choice1": "Chánh kiến.",
    "choice2": "Chánh nghiệp.",
    "choice3": "Chính tinh tấn.",
    "choice4": "Chánh mạng.",
    "answer": "Chánh mạng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "119. Sự không xao lãng, ghi nhớ pháp môn, tâm an tịnh thuộc chi phần nào?",
    "choice1": "Chánh niệm.",
    "choice2": "Chánh kiến.",
    "choice3": "Chánh tư duy.",
    "choice4": "Chánh tinh tấn.",
    "answer": "Chánh niệm.",
    "explanation": ""
  }
]